# Деструктуризация, spread, rest

## Теоретический вопрос

Обьясните своими словами, как вы понимаете, что такое деструктуризация и зачем она нужна

`Ответ:` Это разбиение(упрощение - но не в коим случаеи удаление либо уничтожение сложного типа данных) сложного типа данных на простые - которое существует для упрощения использования этих данных. Используя деструктуризацию можно упростить перебор массива, либо массива объектов и тд...

### Все задания нужно выполнить, используя синтаксис деструктуризации

### Задание 1

Две компании решили объединиться, и для этого им нужно объединить базу данных своих клиентов.

У вас есть 2 массива строк, в каждом из них - фамилии клиентов. Создайте на их основе один массив, который будет представлять собой объединение двух массив без повторяющихся фамилий клиентов.

```javascript
const clients1 = [
  "Гилберт",
  "Сальваторе",
  "Пирс",
  "Соммерс",
  "Форбс",
  "Донован",
  "Беннет",
];
const clients2 = ["Пирс", "Зальцман", "Сальваторе", "Майклсон"];
```

### Задание 2

Перед вами массив `characters`, состоящий из объектов. Каждый объект описывает одного персонажа.

Создайте на его основе массив `charactersShortInfo`, состоящий из объектов, в которых есть только 3 поля - name, lastName и age.

```javascript
const characters = [
  {
    name: "Елена",
    lastName: "Гилберт",
    age: 17,
    gender: "woman",
    status: "human",
  },
  {
    name: "Кэролайн",
    lastName: "Форбс",
    age: 17,
    gender: "woman",
    status: "human",
  },
  {
    name: "Аларик",
    lastName: "Зальцман",
    age: 31,
    gender: "man",
    status: "human",
  },
  {
    name: "Дэймон",
    lastName: "Сальваторе",
    age: 156,
    gender: "man",
    status: "vampire",
  },
  {
    name: "Ребекка",
    lastName: "Майклсон",
    age: 1089,
    gender: "woman",
    status: "vempire",
  },
  {
    name: "Клаус",
    lastName: "Майклсон",
    age: 1093,
    gender: "man",
    status: "vampire",
  },
];
```

### Задание 3

У нас есть объект `user`:

```javascript
const user1 = {
  name: "John",
  years: 30,
};
```

Напишите деструктурирующее присваивание, которое:

- свойство name присвоит в переменную name
- свойство years присвоит в переменную age
- свойство isAdmin присвоит в переменную isAdmin (false, если нет такого свойства)

Выведите переменные на экран.

### Задание 4

Детективное агентство несколько лет собирает информацию о возможной личности [Сатоши Накамото](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%81%D0%B8_%D0%9D%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%BE). Вся информация, собранная в конкретном году, хранится в отдельном объекте. Всего таких объектов три - `satoshi2018`, `satoshi2019`, `satoshi2020`.

Чтобы составить полную картину и профиль, вам необходимо объединить данные из этих трех объектов в один объект - `fullProfile`.

Учтите, что некоторые поля в объектах могут повторяться. В таком случае в результирующем объекте должно сохраниться значение, которое было получено позже (например, значение из 2020 более приоритетное по сравнению с 2019).

Напишите код, который составит полное досье о возможной личности Сатоши Накамото. Изменять объекты `satoshi2018`, `satoshi2019`, `satoshi2020` нельзя.

```javascript
const satoshi2020 = {
  name: "Nick",
  surname: "Sabo",
  age: 51,
  country: "Japan",
  birth: "1979-08-21",
  location: {
    lat: 38.869422,
    lng: 139.876632,
  },
};

const satoshi2019 = {
  name: "Dorian",
  surname: "Nakamoto",
  age: 44,
  hidden: true,
  country: "USA",
  wallet: "1A1zP1eP5QGefi2DMPTfTL5SLmv7DivfNa",
  browser: "Chrome",
};

const satoshi2018 = {
  name: "Satoshi",
  surname: "Nakamoto",
  technology: "Bitcoin",
  country: "Japan",
  browser: "Tor",
  birth: "1975-04-05",
};
```

### Задание 5

Дан массив книг. Вам нужно добавить в него еще одну книгу, не изменяя существующий массив (в результате операции должен быть создан новый массив).

```javascript
const books = [
  {
    name: "Harry Potter",
    author: "J.K. Rowling",
  },
  {
    name: "Lord of the rings",
    author: "J.R.R. Tolkien",
  },
  {
    name: "The witcher",
    author: "Andrzej Sapkowski",
  },
];

const bookToAdd = {
  name: "Game of thrones",
  author: "George R. R. Martin",
};
```

### Задание 6

Дан обьект `employee`. Добавьте в него свойства age и salary, не изменяя изначальный объект (должен быть создан новый объект, который будет включать все необходимые свойства). Выведите новосозданный объект в консоль.

```javascript
const employee = {
  name: "Vitalii",
  surname: "Klichko",
};
```

### Задание 7

Дополните код так, чтоб он был рабочим

```javascript
const array = ["value", () => "showValue"];

// Допишите ваш код здесь

alert(value); // должно быть выведено 'value'
alert(showValue()); // должно быть выведено 'showValue'
```

#### Примечание

Все задания должны быть выполнено на "чистом" Javascript без использования библиотек типа jQuery или React.

#### Литература:

- [Деструктуризация на MDN](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/JavaScript/Reference/Operators/Destructuring_assignment)
- [Деструктуризация](https://learn.javascript.ru/destructuring)
